全球樓行︱移民退學潮爆發 同級30多人離開 名校生：在香港看不到將來

外國爭相吸納全球年輕專才，但香港由反送中到《港區國安法》以來，彷佛要不惜一切逼走年輕一代。香港年輕人對政府的不信任漸漸演變成移民退學潮，曾就讀傳統名校的中六生Ray坦言在香港看不到未來，已起程轉讀英國寄宿學校，更得知同級已有30多人退學；有大學招生職員透露，來年國際生收生數字下跌兩成多，內地生報讀人數卻有明顯上升。有升學顧問預計，赴英升學的香港學生今年將增加6成，而且有家長提早送5歲小童到英國讀書。曾在英華、女拔任教的楊子俊認為，這一切都反映學生和家長對香港教育失去信心，連精英階層都不願留在香港。

教育政策越來越保守亦令他感到失望，「通識變成合格或不合格，可能變選修科，整個考試制度趨向填鴨式教育，很大機會忽略批判性思維。」他不希望成為只懂背書的「中國式優異生」，最後決定向父母提議去英國升學，另覓出路。要作出離開的決定，他坦言感到不捨，「説真的，有誰不喜歡香港，這裏是我的家。」他希望在未來幾年摸索自己的人生路，完成大學課程後，再考慮能否回來香港生活。

英國寄宿學校提供一切生活所需，加上校內讀書氣氛濃厚，只逗留了半年就覺得心情慢慢不再如之前般緊綳，可以專注學業，「多了時間休息，真的可以放鬆，欣賞一下風景。」

Ray知道寄宿學校學費不菲，為了不白費父母心機，他立志要考上劍橋大學或牛津大學，向他的志願邁進。

樓價繼續gogogo

楊子俊本來覺得名校學生大多只專注學業 ，未必會留意社會動態，但他在反送中612事件被警方子彈射中右眼後，有女拔學生爭取在校內設立「連儂牆」，更在他留醫期間用便條寫上打氣字句，拼成一個小型「連儂牆」送給他留念，令他非常感動。

學生的一字一句，證明了年輕一代不是麻木的背書機器。他覺得學生在反送中前，仍相信香港是一個公平公義的社會，但現實卻告訴他們不是，「無論怎樣努力也好，如果你不是親政權，如果不嘗試做港豬，你留在香港將會非常痛苦。」他認為這種精神壓力，令年輕人覺得香港不是一個適合發展的地方，因此才選擇離開。

雖然他未能再執起教鞭，但他仍對大量學生移民感到可惜，因為這代表香港社會將失去寶貴的人才，「大家一直為香港經濟發展感到自豪，但如果中產以上的階層也決定離開，可能是一個訊息告訴大家，香港是不適宜居住了。」往後更有可能引發更大的移民潮，「可能活在當下的人會覺得，最精明的人都走了，我是否要繼續留在香港呢？」

如果有錢，我都去台灣讀書移民

台灣讀書好便
便過香港

而且用中文

移民台灣用中文讀書好正常啦